<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bioconductor on Dawn of Microbiome</title>
    <link>/tags/bioconductor/</link>
    <description>Recent content in Bioconductor on Dawn of Microbiome</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 21:48:51 -0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/bioconductor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción al Microcosmos</title>
      <link>/2023/05/25/introducci%C3%B3n-al-microcosmos/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2023/05/25/introducci%C3%B3n-al-microcosmos/</guid>
      <description>Una Revisión Exhaustiva de las Plataformas y Bases de Datos para la Metagenómica y la Ecología Microbiana Actualmente se…
NCBI (National Center for Biotechnology Information) Es una organización gubernamental de los Estados Unidos que proporciona acceso a una gran cantidad de información sobre genómica, genética y biología molecular. En el contexto de la metagenómica y la ecología microbiana, NCBI ofrece una variedad de bases de datos y herramientas útiles, como la base de datos de secuencias genéticas GenBank y la base de datos de secuencias de lectura corta, SRA (“National Center for Biotechnology Information,” n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Phyloseq</title>
      <link>/2023/05/24/introducci%C3%B3n-a-phyloseq/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2023/05/24/introducci%C3%B3n-a-phyloseq/</guid>
      <description>Introducción a Phyloseq: Análisis de Microbiomas en R ¿Qué es Phyloseq? Phyloseq es un paquete de R que se compone de una serie de funciones para importar, almacenar, analizar y visualizar gráficamente datos de secuenciación filogenética complejos que ya han sido agrupados en Unidades Taxonómicas Operativas (OTUs), especialmente cuando hay datos de muestra asociados, un árbol filogenético y/o asignación taxonómica de las OTUs. Este paquete aprovecha muchas de las herramientas disponibles en R para ecología y análisis filogenético (vegan, ade4, ape, picante), al mismo tiempo que utiliza sistemas gráficos avanzados y flexibles (ggplot2) para producir fácilmente gráficos de calidad de publicación de datos filogenéticos complejos (McMurdie and Holmes 2013).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a la Metagenómica</title>
      <link>/2023/05/23/introducci%C3%B3n-a-la-metagen%C3%B3mica/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2023/05/23/introducci%C3%B3n-a-la-metagen%C3%B3mica/</guid>
      <description>Introducción La metagenómica es un subcampo de la genómica que ha surgido como una disciplina emergente que se centra en el análisis del material genético de las comunidades microbianas presentes en los ecosistemas naturales de forma directa, esto es, en lugar de centrarse en un solo organismo, esta rama científica pone el foco en el estudio de la diversidad y la función de las comunidades microbianas en su conjunto (Handelsman 2004).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
