<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dawn of Microbiome</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Dawn of Microbiome</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 21:48:51 -0700</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a la Metagenómica</title>
      <link>/2023/05/23/introducci%C3%B3n-a-la-metagen%C3%B3mica/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2023/05/23/introducci%C3%B3n-a-la-metagen%C3%B3mica/</guid>
      <description>Introducción La metagenómica es una disciplina emergente que se centra en el análisis del material genético de las comunidades microbianas presentes en los ecosistemas naturales, esto es, en lugar de centrarse en un solo organismo, esta rama científica permite estudiar la diversidad y la función de las comunidades microbianas en su conjunto (Handelsman 2004). Este enfoque permite el estudio de los microorganismos en su hábitat natural, sin la necesidad de cultivarlos en el laboratorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Phyloseq: Análisis de Microbiomas en R</title>
      <link>/2023/05/23/introducci%C3%B3n-a-phyloseq-an%C3%A1lisis-de-microbiomas-en-r/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2023/05/23/introducci%C3%B3n-a-phyloseq-an%C3%A1lisis-de-microbiomas-en-r/</guid>
      <description>Introducción a Phyloseq ¿Qué es Phyloseq? Phyloseq es un paquete de R que se compone de una serie de fucniones para importar, almacenar, analizar y visualizar gráficamente datos de secuenciación filogenética complejos que ya han sido agrupados en Unidades Taxonómicas Operativas (OTUs), especialmente cuando hay datos de muestra asociados, un árbol filogenético y/o asignación taxonómica de las OTUs. Este paquete aprovecha muchas de las herramientas disponibles en R para ecología y análisis filogenético (vegan, ade4, ape, picante), al mismo tiempo que utiliza sistemas gráficos avanzados y flexibles (ggplot2) para producir fácilmente gráficos de calidad de publicación de datos filogenéticos complejos (McMurdie and Holmes 2013).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Phylo Galaxy es un espacio de recursos académicos y profesionales dedicado a la exploración de la metagenómica, con un enfoque particular en Bioconductor, y de modo más concreto, en la herramienta Phyloseq.
La metagenómica, que implica el análisis del ADN de comunidades microbianas, ha permitido a los científicos catalogar y comprender la diversidad de vida microbiana presente en una variedad de ambientes. La recolección y análisis de estos datos, sin embargo, presenta desafíos significativos debido a su volumen y complejidad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
